{
    "title": "金心10",
    "range_remark": "(1～16)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "金剛經的界分，完全是說「本經的宗旨」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.序分",
                "2.正宗分",
                "3.流通分",
                "4.並無界分。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "以金剛之堅，喻般若「 」; 以金剛之利，喻般若「」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.智、慧",
                "2.明、亮",
                "3.體、用",
                "4.遠、近"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「粗細微玄妙」「玄」理：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.很易說",
                "2.要詳說",
                "3.已難說",
                "4.還可說。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「到彼岸」有「 」之分：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.遠近",
                "2.彼此",
                "3.頓漸",
                "4.親疏。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「金剛經」原含在「 」第577卷中：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.大般若經",
                "2.般若蜜心經",
                "3.蓮華經",
                "4.大寶積經。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "世尊講金剛經時，約中國「」時期。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.周文王",
                "2.周武王",
                "3.周穆王",
                "4.周哀王"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "如來所說教法典籍是「三藏」中：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.經",
                "2.律",
                "3.論",
                "4.玄。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "金剛經，是由「 」所分：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.鳩摩羅什",
                "2.梁昭明太子",
                "3.世尊",
                "4.阿難。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "人有五不淨，下列何者為是「」不淨",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.身子",
                "2.七孔",
                "3.究竟",
                "4.煩惱"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「默擯」意是。：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.默默",
                "2.不理他",
                "3.手腦並作",
                "4. 藏在心裡"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「 」三時，諸天食時：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.亥子丑",
                "2.寅卯辰",
                "3.已午未",
                "4.申酉戍。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「令人不起愛心之意」是鉢的那一應。：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.色相應",
                "2.體相應",
                "3.大小應",
                "4.比比 相應。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "如來佛要就眾生『』間，直顯真心本體：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.身心靈",
                "2.坐禪",
                "3.日常起居",
                "4.冥想。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "合掌恭敬,是以示：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.禮佛",
                "2.皈依",
                "3.尊崇",
                "4.禱告。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "緣覺菩薩是「三乘」中：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.小乘",
                "2.中乘",
                "3.大乘",
                "4.乘願。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "卵生，何者為非：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.鳥",
                "2.魚",
                "3.龜",
                "4.鼠。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「凡行住坐臥，出入往還，嚴持身心」是『戒律』中：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.饒益有情戒",
                "2.攝善戒",
                "3.律義戒",
                "4. 身心戒。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「理障」障",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.凡夫",
                "2.無理之人",
                "3.聰明人",
                "4.菩薩。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「受之不忘於心」是指受持中：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.信力",
                "2.念力",
                "3.受持力",
                "4.久久力。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「阿羅漢」意是。:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.不生不滅",
                "2.不增不減",
                "3.不垢不淨",
                "4.不來不往。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "「阿羅漢」是四果中，果之「 」:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.初生",
                "2.長大",
                "3.成熟",
                "4.已收。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「五時說教」四時說「 」。：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.華嚴",
                "2. 楞嚴",
                "3.般若",
                "4.法華。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「不忘嗔，但也不報也」是忍六義中。：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.觀忍",
                "2.力忍",
                "3.不垢不淨",
                "4. 喜忍。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "緣覺之人「 」，謂之中乘。：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.獨了生死",
                "2.普度眾生",
                "3.半為人半為已",
                "4.可有可無。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「那由他」意是。:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.自由之人",
                "2.前世",
                "3.九百",
                "4.一萬萬。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「陰、陽、高、低」「 」能辨。：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.眼",
                "2.耳",
                "3.鼻",
                "4.舌。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "諸法空相中，不增不減，是自性理體中。:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.不變",
                "2.空寂",
                "3.圓滿",
                "4.無梁。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「大神咒」意是。：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.體相龐大",
                "2.佛力最大",
                "3.總持",
                "4.靈驗。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「揭諦」揭諦，是要去「」的虛妄。：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.我執",
                "2.人執",
                "3.眾生執",
                "4.壽執。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "波羅「僧」揭諦，意是。：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.比丘",
                "2.居士",
                "3.眾意",
                "4.大家。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "當何名此經,我等云何奉持?..............，汝當奉持所以者何?。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "佛告須菩提是經名為金剛般若波羅密以是名字"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "我於往昔節節支解時，………五百世作忍辱仙人於爾所世，無我相，無人相，無眾生相，無壽者相（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "若有我相人相眾生相壽者相應生嗔恨又念過於"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "是無等等咒………咒曰：揭諦、揭諦、波羅揭諦、波羅僧揭諦，菩提娑婆訶。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "能除一切苦真實不虛故說般若波羅蜜多咒即說"
        }
    ]
}